點解08年套珠光寶氣洗左一億又去法國同西藏拍外景, 但都係紅唔到?

TVB凌晨正在播出的《珠光寶氣》，其實在當年是花重本製作的重頭劇，去過青島、大陸西藏、澳門、泰國、法國和印尼取景，贊助商MaBelle更拿出了接近5000萬的鑽石作拍攝用途，而且用上全台上下多位花旦小生，絕對是TVB的誠意之作。

《珠光寶氣》去勻十個地方

能夠到非洲取景當然非常難得，因為要到入境非洲，尤其是要進入草原等未發現地區，進入者必先要做一大輪防疫預防，保安方面亦需要更加謹慎，花錢龐大。但要講到最多出國取景的劇集，定非由黎姿、蔡少芬、邵美琪、林保怡及陳豪領銜主演、於2008年10月啟播的《珠光寶氣》，全劇82集，總共到過10個香港以外的地方取景拍攝，包括澳門、深圳、東莞、珠海、西藏、青島、上海、巴黎、波爾多以及泰國，而《珠光寶氣》總共花了接近一年時間拍攝。

有硬件 ( 大Cast , 靚景)
冇軟件 (劇本)

戚其義金枝慾孽之後玩到好高深
一般觀眾唔欣賞

火舞黃沙
珠光寶氣
飛女正傳
4 In Love
天與地 （收視其實唔好）

最尾果句

豬肝補氣 食得多膽固淳高呀

飛女正傳我集集都覺得好好笑。

咁就等於好睇？
淨係記得呢套嘢拖到仆街

呀妹嫁老豆 家姐嫁個仔

其實頭20集ok 既, 交代左幾個有錢佬既金錢遊戲
林保怡同陳豪/ kenny 條線拍得幾好
高長勝同sunny 識於微時, 由其是拍到高長勝內心戲, 同sunny 係北京地攤食飯, 講起佢阿媽做雞果幾幕都唔錯

但唔知點解, 幾次重睇都只係睇21/22 集, 大約係關禮傑坐監就冇再睇落去
可能劇本寫得太累贅, 拖到80集, 明明一開始睇高長勝點幫關禮傑爭產不知幾精彩

btw 07年一億真係好多... 拍到咁都真係..

包括澳門、深圳、東莞、珠海、西藏、青島、上海、巴黎、波爾多以及泰國

實際上先得個三個外景
其他全部都係鄰近落後發展中國家嚟

《天與地》自2011年11月21日首播至翌年1月1日大結局平均收視為25點，最高收視達34點。隨著劇集的播放，《天與地》的收視在第6週大陸禁播後開始回升，在大結局一集中更取得34點的最高收視[91]。雖然如此，該劇仍是2011年全年平均收視第二低的無綫電視劇。

wiki 係咁講
印象中係網上討論熱烈

鬼咩 唔係師奶劇 佢哋睇唔明咪唔睇

珠光寶氣爛尾

點解大台打手既質素咁低

依到睇美劇同日韓劇既多啲
會唔去黎錯地方宣傳

Tibet都係外景

hi

其實我覺得飛女正傳幾好睇

戚其義d戲好悶下
除左飛女正傳同心戰外

咩年代呀 仲討論CCTVB

陳豪個角色好正
成頭白髮又成日一臉憂愁
個個都以為佢好有深度同內涵
點知佢只係個鍾意大波靚女嘅膚淺咸濕佬